被和理非北京學生篤灰 向毛魔擲蛋勇士余志堅出殯只得紙皮棺材

■余志堅的遺體放在紙箱棺材內。

八九民運時用顏料蛋殼掟天安門城樓掛毛澤東畫像的「天安門三勇士」之一余志堅，上月30日因糖尿病併發症在美國病逝，當地時間3日，其遺孀為他舉行告別儀式，數十流亡北美民運人士出席。因家貧如洗，余妻只能用紙箱做棺材裝丈夫的遺體，見者無不動容。

顏料蛋殼掟毛畫像

告別儀式於當地時間3日在印第安納州的殯儀館舉行，在美國的「天安門一代」、「全美學自聯」等民運組織派人出席悼念。會上余志堅的遺像兩旁貼有「五千年專制到此告一段落，個人崇拜至今可以休矣」一聯，即為27年前三勇士在天安門城樓前展示的大橫幅口號。
余志堅近年因病無法工作，靠其妻鮮桂娥打工養家，同時照顧他們8歲的兒子，以及照顧患病的「三勇士」之一喻東嶽，家財盡耗；余妻只能用一個大紙箱為亡夫做成棺材，堪可與「馬革裹屍」類比。八九學運領袖王丹、王軍濤等人呼籲外界捐助以助余家解窘。

終年54歲的余志堅原籍湖南瀏陽，六四時任小學教師。1989年5月他與同鄉喻東嶽及魯德成一道，赴北京聲援學運，23日他們向天安門城樓毛像擲蛋殼染料，成為六四事件經典一幕。3人後被判監，余、喻出獄後逃往泰國，輾轉赴美政治庇護，魯後來也保外就醫抵加拿大居留。喻因出獄後患精神病，到美國後一直由余家照顧。
Twitter/參與網

毒果日報無提既割蓆、篤灰、係鬼、出賣義士

他們先是於附近購買了20顆雞蛋並且填滿油漆，之後就抵達畫像附近準備展開行動。三人先是於天安門城樓懸掛「五千年專制到此可以告一段落」和「個人崇拜從今可以休矣」標語，不久便將盛滿顏料的蛋殼扔向毛澤東畫像上。之後3人遭到由北京高校學生自治聯合會大學學生組成的糾察隊抓住，並且送至帳篷中問話。最初三人認為可以藉此與學生領導人會面並且告訴他們其行動的象徵意義，但是參與學生則是擔心三人為中國政府為了故意抹黑抗議行動而派遣的間諜。最後決定在當天下午5時召開中外記者新聞發表會，會議上要求三人公開承認是個人作為而「與民主運動無關」。

隨後在當天晚上7時，北京高校學生自治聯合會將3人移交給北京市公安機關處理；而民主運動人士也在播出的電視節目上譴責這一行為，並且多次強調示威學生與3名青年污損毛澤東像的作為並沒有關聯。到了晚上10時遭到污損的毛澤東畫像被撤下來，並且隨即換上了備用畫像。之後魯德成、喻東嶽和余志堅分別被人民法院判處16年有期徒刑、20年有期徒刑和無期徒刑，其中喻東嶽更因為在監獄中遭遇虐待而罹患精神疾病。

王丹當年賣撚完人俾公安依家肥到隻豬咁都唔去洗清自己罪孽。

肥到隻豬嗰個唔係吾爾開希咩?

紙箱棺材唔係因為環保所以外國興咩？

王丹講返少少公道說話嗱

重有柴玲

王丹都係仆街黎架啦, 佢咪一樣皇漢支持者, 切腹啦佢

支持班和理非義和團真係ON

班所謂和理非學生狗察, 只係對政權既武裝力量和理性 (因為佢地唔夠打, 亦怕死)
對其他義士, 一D都唔和理非, 因為佢地覺得能夠人多打嬴你

係2014年雨革, 泛民狗察又再重復再呢樣野

所以我認為, 1989年共匪開鎗, 故之有錯,
但D所謂和理非北京學生都係抵死, 係佢地自己既罪本身既報應黎
根本就全部都係支那人, 沒有誰比誰高崇,
最好全部冚家產死LUN晒班仆街佢

六四晚會個班人, 真係智障人士黎